學聯: 不出席六四晚會, 但會在場外籌款

而家學聯已經係親本土派 (現任主席話聽到國歌就想嘔)

籌款方法都學足毓民 (當年普羅政治學會又係不出席六四晚會, 但卻在場外籌款 )

【六四29年】學聯不出席支聯會晚會 維園外設街站為抗爭者籌款 (07:35)
2018/6/4

專上學生聯會（學聯）今年不會出席支聯會六四晚會，亦指由於多間院校的學生會「斷莊」、人手短缺，因此學聯不會舉辦任何六四相關活動。不過，由學聯成立的「抗爭者支援基金」，今日將會在銅鑼灣前往維園方向，設立籌款街站，為基金籌款。基金主席劉澤鋒表示，相信參與集會的群眾都是支援民主抗爭者的市民和會支持基金的工作，因此設街站籌款。

劉澤鋒回覆《明報》查詢時強調，基金無私利可言，所得款項全數用作支援抗爭者，是次籌款目標金額是5萬元。

學聯去年底成立「抗爭者支援基金」，並向基金注資100萬元，旨在為不同黨派的抗爭者及其家人提供日常開支和法律開支援助。學聯在社交網站上表示，基金成立未滿一年，已處理達19項申請，其中已消耗基金47%儲備，因此呼籲市民踴躍捐款，支援抗爭者。

學聯稱，所有款項均會不分光譜、政見向抗爭者發放。

學聯仆街死喇去

現任學聯主席偉論

陶：陶君行（一九八九年學聯秘書長）
張：張倩盈（本屆學聯代表會主席）

張：我本身有讀國際政治，用現實主義少少去看，中國是否適合有民主政制，其實未有結論，所以不會說中國一定有民主對全世界是好。

陶：那香港又怎樣？

張：我認為香港應該要有民主。如果有一個scenario（情形），是香港有民主，而中國仍是沒辦法有民主，都是我們的其中一個目標。

陶：中國一日無民主，又點會接受到香港有民主？

張：這個機會是存在的，假設用香港獨立或其他方式。

陶：中國一日無民主，點會讓香港獨立？雨傘運動就是一個實戰經驗，一天中國未有民主，是不能容讓你有民主，何況獨立？

張：我覺得你對形勢的判斷只屬於這一刻。我不是說自己想法，常聽到香港後生仔有好多想像，例如常常拿來說笑的「支爆」（中國經濟爆破或崩潰），或者政權的變化。因為我們覺得民主中國已經不是一個我要去爭取的目標，中國民主就好像一個夢想一樣，如果是（民主）當然好，但遙不可及。

其實呢d籌款係唔係人人都可以捧住個箱去籌？
洗唔洗申請左許可先？

垃圾陶君行

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！

屌

笑到仆街

消費六四喎

中國一日無民主，又點會接受到中國有民主?

未經社署及民政事務局許可非法籌款

可以報警

做實事

屌人場內籌款
但自己則在場外籌款

各位當唱K俾錢啦

其實係諷刺班老屎忽年年搞大型唱k會
咩都冇做呃人錢
佢哋而家學支那聯會咩都唔搞呃鳩人錢

為左證明呃鳩人錢既無恥, 所以自己要去呃鳩人錢

張：因為有戈爾巴喬夫的出現。

陶：你都要做些東西，facilitate（促使）到戈爾巴喬夫的出現。你想靠支爆，你想靠美國佬，你都要製造一個土壤出來讓人們支持我們，內地我們都要facilitate到一個土壤讓戈爾巴喬夫出來搞黨內改革。無這樣的推力去爭取中國民主，又怎會有黨外不同意見人士肯走出來話爭取民主，這是我的point。我知是遙不可及好困難，但是世事若被我們估到，我們就好好啦。

無人覺得廢陶個講法有問題?

廢陶係廢係人都知

但今次學聯"不出席六四晚會, 但會在場外籌款"真係好笑

佢地迫於現實要低頭無辦法

廢陶廢唔廢就後話
但呢段野硬係覺得有問題
但講唔出係邊到有問題

感覺佢搞錯左蘇聯收皮既原因

現實低頭
嘩
講得好好聽喎
一早唔知要低頭?

呢個基金勁仆街, 應該係人都知！

另外，係維園外設街立籌款, 唔駛上繳10%比支聯會！

「中國一日無民主，點會讓香港獨立？」

笑死人咩！從來無支那民運人士承諾保證過, 支那有民主, 香港就可以獨立

既然係咁, 我香港仲乜事要幫支那國有民主?

佢地唔會低頭低到無哂底線LO

Cheap過雞

完美演繹政棍兩個字

唔去人地集會
去人地場合籌款
呢條底線都好高下喎

戈爾巴喬夫

佢地講明支援抗爭者不分派別

另一邊呢?

我今晚都會去籌款 幫自己籌款 幫自己未來抗爭基金籌款 為未來抗爭作出準備 目標金額一百萬

咁代表乜野?

係中間尋持平衡

學聯冇個好人

咁係咪消費六四?
咁係咪人血饅頭?

唔係, 因為佢地唔係為私利 同 黨利

同埋呢
你食左30幾年
好意思話人?

更加唔好捐比支那會班人

咁出面D人唔明, 仲好意思咁大聲講出黎?

獨派agenda 係港獨, 切割好合理WO

而家邊個話邊個消費六四呀?
轉頭自己消費一餐
唔知邊個先好意思話人呢?

話人食人血饅頭果個係長毛講起先
唔該你搵岩人屌

話人消費六四係邊班人?
唔好轉移視線喎

但佢地可以做包裝
但屌本土派做包裝
果下好野呢 ~~

消費緊六四同時話人食人血饅頭
點解呢?

edit

邊班人話人消費六四呀?

繼續搵食

好似話啲箱同個攤檔唔好有捐款/籌款字眼，攞個箱叫人支持下，唔好提到錢銀，咁佢地自己塞錢埋嚟就無事

個基金有咩咁仆街
想知

一蚊都咪撚捐比班垃圾

學毓民做嘢嘅方法都要有毓民嘅能力先得㗎

政黨收錢自肥就話仆街者
學聯收錢幫人都係咁計咩
一開始基金個100萬都係學聯自己出

所有社運組織都話籌錢係為左幫人

人地交到報告出黎係幫返抗爭者
你見有政黨做緊咩？
見學聯就屌咗先
入面都換咗好幾屆啦
下下仲以為左膠當道咩

屌大撚把政黨都係銅鑼灣地鐵站出口籌款架啦，你班毒撚無出過門口？

個時泛民淨係幫13+3就屌割蓆
學聯做領頭羊扔咗100萬出黎幫無名義士
仲要比你班鍵盤戰士屌埋一分
你又捐咗幾多錢比義士呀

學聯既財政報告可信咩? 退聯前都已經有財政報告 . (抄文: 學聯的財政報告於每次代表會都會由秘書處呈交，由院校學生會代表團作出監察及處理，而院校學生會亦可以將報告公開予同學)

佢企得係維園以外範圍就拉得
非法籌款